17:05:56 От Ni Paul  кому  Все:
	11?
17:06:07 От Рак Ярослав  кому  Все:
	Доброе утро , подскажите при компиляция русские буквы отображаются в виде символов (РїРѕРєР°Р·Р°РЅРёСЏ)
17:06:23 От Den  кому  Все:
	11 jdk подойдет ?
17:06:45 От Юрий  кому  Все:
	До 18 версии русские буквы не используются
17:06:58 От Алексей Швецов  кому  Все:
	напомните, как проверить версию jdk
17:07:10 От Федин Андрей  кому  Все:
	Это в 11 винде
17:07:10 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	Подскажите - 17 JDK подойдет?
17:07:17 От Владимир Нусс  кому  Все:
	запись практических вебинаров будет?
17:07:25 От Федин Андрей  кому  Все:
	Надо поставить галочку ЮНИКОД
17:07:28 От Den  кому  Все:
	java -version в cmd
17:07:31 От Даниил  кому  Все:
	На сайте, не работал компилятор, это у меня проблема?
17:07:52 От Рак Ярослав  кому  Все:
	Спасибо.
17:07:59 От Даниил  кому  Все:
	дв
17:08:02 От Даниил  кому  Все:
	да
17:08:03 От Роман Гафаров  кому  Все:
	Editor--File+Encodings там widows-1251 выбирай для шрифтов
17:08:12 От Станислав П.  кому  Все:
	Да, код проекта не запускался
17:08:28 От Федин Андрей  кому  Все:
	50.50
17:08:30 От Ni Paul  кому  Все:
	ubuntu
17:08:32 От Максим Баженов  кому  Все:
	ubuntu 20.04
17:08:32 От Irina Popova  кому  Все:
	+
17:08:34 От Владимир Веснин  кому  Все:
	+
17:08:35 От Александр П.  кому  Все:
	ubnt
17:08:35 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	Я периодически буду, но не сегодня
17:08:38 От Anna Betskova  кому  Все:
	да
17:08:50 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	По русскому языку в дискорде написал
17:10:20 От Федин Андрей  кому  Все:
	На трекере есть ?
17:10:23 От Федин Андрей  кому  Все:
	:)
17:10:35 От Den  кому  Все:
	можно сбросить триальный период )
17:10:38 От Shusha  кому  Все:
	установила IDEA, но Java нигде не вижу
17:11:05 От Shusha  кому  Все:
	отдельно JAVA 13 надо качать,
17:11:08 От Shusha  кому  Все:
	?
17:11:53 От Никита Марчук  кому  Все:
	Откуда Java добавить в JDK
17:12:25 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Для загрузки java 13 имеется только Azul Zulu version 13.0.2. Это нормально?
17:13:24 От Федин Андрей  кому  Все:
	нету
17:13:32 От Федин Андрей  кому  Все:
	отдельно java ставится
17:13:48 От Роман Гафаров  кому  Все:
	попробуйте в new project там project SDK там выбирайте скачать JDK
17:13:50 От Федин Андрей  кому  Все:
	если только ы ультикейт
17:14:08 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	Я немного опоздала будет ли запись курса ?
17:14:14 От Vlad Kuzin  кому  Все:
	оракл забанил русских
17:14:39 От Vlad Kuzin  кому  Все:
	OpenJDK можно использовать
17:15:04 От Ni Paul  кому  Все:
	Индексация что это?
17:15:24 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	а мы пройдемся по вопросам на которые мы отвечали в задании?
17:15:49 От Роман Гафаров  кому  Все:
	такая раскраска кода с какой-то версии или в настройках?
17:17:39 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	idea локальные файлы в гит игнор дописывать я так понимаю?
17:18:34 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	у меня Main не создался автоматом...
17:19:10 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	было бы хорошо пройтись по вопросам в домашке, потому что есть вопросы )
17:20:26 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Settings
17:21:44 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Валерий, с Main разобрались?
17:22:26 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	я создал вручную Main
17:22:44 От Виталий Демченко  кому  Все:
	У меня галку надо ставить на этапе создания проекта.
17:23:20 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	можно вручную  psvm
17:23:56 От Den  кому  Все:
	а можно еще main
17:24:04 От Евгений Петров  кому  Все:
	Плагин с темой не устанавливается.  Ошибку выдает. В чем причина ?
17:24:23 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	что за ошибка
17:24:48 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Андрей, на SDK 18 можно работать?
17:24:49 От Евгений Петров  кому  Все:
	Plugin "Material Theme UI" was not installed: Cannot download 'https://plugins.jetbrains.com/pluginManager/?id=com.chrisrm.idea.MaterialThemeUI&build=IC-222.3739.54&uuid=170922
17:25:24 От Кедря Антон  кому  Все:
	У меня встал плагин без проблем
17:25:29 От Юрий  кому  Все:
	У меня плагин установился
17:25:45 От Юрий  кому  Все:
	Почему именно 13 вы используете, не старый?
17:25:48 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	установился
17:26:45 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	Класс = объект ?
17:27:23 От Роман Гафаров  кому  Все:
	+
17:27:32 От kostya snigirev  кому  Все:
	+
17:27:32 От Ni Paul  кому  Все:
	+
17:27:33 От Станислав П.  кому  Все:
	+
17:27:33 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	+
17:27:35 От Даниил  кому  Все:
	+
17:27:38 От Юрий  кому  Все:
	-
17:27:40 От Мария Воронцова  кому  Все:
	-
17:27:43 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	+
17:27:48 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	Pascal считается ? ))
17:28:00 От Den  кому  Все:
	чуток знаком с языком
17:28:17 От Евгений Петров  кому  Все:
	HTML, CSS идет в счёт?
17:28:21 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	Есть опыт на C# автоматизация тестирования. Использовала Selenium
17:28:48 От Сергей Островский  кому  Все:
	gfrtn yf dbyljdc yt db;e
17:28:53 От Алексей Швецов  кому  Все:
	нет опыта соовсем
17:28:57 От Сергей Островский  кому  Все:
	пакет на виндовс не вижу
17:29:00 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	1C
17:29:03 От Станислав П.  кому  Все:
	C#?
17:29:06 От Сергей Ш  кому  Все:
	Ajhnhfy
17:29:15 От Сергей Ш  кому  Все:
	Фортран
17:29:19 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	у меня тоже нет пакета в меню
17:29:21 От Den  кому  Все:
	с# почти то же самое )
17:29:36 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	Java и python
17:29:39 От Сергей Островский  кому  Все:
	все нашел
17:29:44 От Юрий  кому  Все:
	На виндовсе не покет, а дериктория написано
17:29:56 От Pavel Lebedev  кому  Все:
	basic лет 30 назад)
17:30:18 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	разобралась, спасибо
17:30:20 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	Покажите еще раз создание пакета, пожалуйста
17:30:34 От Den  кому  Все:
	никогда не плохо повторить базовые знания
17:30:41 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	У меня очень слабо с теорией (
17:31:05 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	на папку src правой кнопкой мыши нажмите и выбирайте создать пакет
17:31:41 От Vladimir Parkhomenko  кому  Все:
	Нужно правой кнопкой на src нажимать, а не на название проекта тогда будет Package
17:31:46 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	src, new, package
17:31:47 От Леонид  кому  Все:
	есть статистика трудоустройства выпускников?? ))
17:31:50 От Юрий  кому  Все:
	ДАВАЙТЕ ВСЕ ВОПРОСЫ ТЕПЕРЬ НА КОНЕЦ ВЕБИНАРА ОСТАВИМ
17:31:58 От Сергей Островский  кому  Все:
	на src правой кнопкой и потом на слово new
17:31:59 От Ni Paul  кому  Все:
	ДАВАЙТЕ ВСЕ ВОПРОСЫ ТЕПЕРЬ НА КОНЕЦ ВЕБИНАРА ОСТАВИМ
17:32:15 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	gfrtn yf dbylt nfr ;t
17:32:20 От Федин Андрей  кому  Все:
	Также
17:32:21 От Станислав П.  кому  Все:
	на win тоже new pakage
17:32:24 От Den  кому  Все:
	на винде то же самое , директория это другое
17:32:26 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	на винде пакет так же
17:33:04 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Давайте хоть Hello world НАПИШЕМ)
17:33:25 От Shusha  кому  Все:
	после нажатия нового проекта, просит выбрать SDK, но варианты либо скачатьб либо выбрать ADD JDK. получается мне надо скачать его для начала?
17:33:54 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	    Даны числа a, b, c. Нужно перенести значения из a -> b, из b -> с, и из c -> а.
	    
	    Входные данные:
	    a = 3, b = 2, c = 1.
	     */
17:34:23 От Ni Paul  кому  Все:
	Disconect весит с zoom'a зайдите в в него и обратно
17:34:58 От Ni Paul  кому  Все:
	попр
17:35:00 От Ni Paul  кому  Все:
	мб
17:35:08 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	IDEa перезагрузите
17:35:56 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	Main
17:35:58 От Федин Андрей  кому  Все:
	main
17:35:58 От Роман Гафаров  кому  Все:
	psvm
17:35:59 От Халимат Лайпанова  кому  Все:
	psvm
17:36:00 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	psvm?
17:36:01 От Максим Баженов  кому  Все:
	main()
17:36:02 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	метод main
17:36:03 От Константин Моисеев  кому  Все:
	метод main
17:36:05 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	Метод main
17:36:05 От Den  кому  Все:
	main
17:36:05 От Станислав П.  кому  Все:
	psvm
17:36:06 От Сергей Островский  кому  Все:
	метод создать
17:36:06 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	main
17:36:08 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	public static void main(String[] args)
17:36:10 От Евгений Петров  кому  Все:
	public static void main
17:36:12 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	psvm
17:36:33 От Роман Гафаров  кому  Все:
	как поменять точку входа? всегда main() ???
17:36:47 От Федин Андрей  кому  Все:
	Да
17:37:03 От Den  кому  Все:
	psvm это сложно , проще main написать )
17:38:16 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	А импорт?
17:38:39 От Den  кому  Все:
	alt + enter дл яимпорта
17:39:15 От Den  кому  Все:
	а вообще есть шаблоны
17:39:57 От Роман Гафаров  кому  Все:
	давайте вопросы в чат
17:40:03 От Станислав П.  кому  Все:
	тип данных присвоен в начале строки
17:40:27 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	я не один Pascal учил))
17:41:27 От Кедря Антон  кому  Все:
	Круто спасибо
17:41:28 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	по сути мы с консоли присваиваем значения переменным
17:41:31 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	у меня не подсвечивется синим src, но подсвечивается подкаталог java, там можно создать пакет, а в srm нет. Можно в java поработать? =)
17:41:44 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Входные данные для примера написаны
17:43:48 От Роман Гафаров  кому  Все:
	стринга
17:43:50 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	текст
17:43:51 От kostya snigirev  кому  Все:
	str
17:43:51 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	String
17:43:51 От Станислав П.  кому  Все:
	строка
17:43:52 От Максим Баженов  кому  Все:
	string
17:43:54 От Сергей Островский  кому  Все:
	Ыекштп
17:43:56 От Федин Андрей  кому  Все:
	string
17:43:57 От Халимат Лайпанова  кому  Все:
	стороковый
17:43:59 От Сергей Островский  кому  Все:
	string
17:44:18 От Юрий  кому  Все:
	ЛЮБИТЕЛИ ГОЛОСОВЫХ. УСПОКОЙТЕСЬ. МЕШАЕТЕ ВОСПРИНИМАТЬ ИНФУ
17:44:35 От Халимат Лайпанова  кому  Все:
	32
17:44:37 От Максим Баженов  кому  Все:
	3 + 2
17:44:40 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	3 + 2
17:44:40 От Константин Моисеев  кому  Все:
	3+2
17:44:40 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	3+2
17:44:40 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	3+2
17:44:41 От Федин Андрей  кому  Все:
	32
17:44:42 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	3+2
17:44:51 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	3+2 + 5
17:44:52 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	5
17:44:53 От Максим Баженов  кому  Все:
	3 + 2 + 5
17:44:53 От Роман Гафаров  кому  Все:
	3+232
17:44:53 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	3+5 5
17:44:55 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	6
17:44:56 От Константин Моисеев  кому  Все:
	3+2 5
17:44:56 От Халимат Лайпанова  кому  Все:
	3+2 5
17:44:57 От Станислав П.  кому  Все:
	3 + 2 = 5
17:45:03 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	3+2 =5
17:45:03 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	3+2=5
17:45:05 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	3+1+2
17:45:25 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	или 3+3+2
17:45:28 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	все приведено будет в string
17:45:29 От Станислав П.  кому  Все:
	надо ввести переменную temp
17:45:40 От Леонид  кому  Все:
	введем дополнительную переменную
17:45:41 От Роман Гафаров  кому  Все:
	еще 1 переменную
17:45:45 От Виктор  кому  Все:
	перенес последнее число в новую переменную
17:46:28 От Станислав П.  кому  Все:
	temp
17:46:28 От Максим Баженов  кому  Все:
	temp
17:46:30 От Федин Андрей  кому  Все:
	temp
17:48:36 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	ждет
17:49:30 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	приведено к типу String
17:49:38 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	скорее всего он код текста приплючовал к числам
17:49:42 От kostya snigirev  кому  Все:
	статическая типизация
17:49:46 От Александр Захарченко  кому  Все:
	скобок нет
17:49:48 От Роман Гафаров  кому  Все:
	+ по очереди слева на право
17:49:49 От Pavel Lebedev  кому  Все:
	()
17:49:51 От Виктор  кому  Все:
	потому что складываются как строки/символы
17:49:51 От Aynura Cafarova  кому  Все:
	string
17:49:53 От Сергей Ш  кому  Все:
	кондоминация
17:49:54 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	это символы
17:49:55 От Константин Моисеев  кому  Все:
	все стало строкой
17:50:02 От Ni Paul  кому  Все:
	все перебразовываются в строку
17:50:07 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	строки
17:50:15 От Федин Андрей  кому  Все:
	Отключите всем микрофон 8)
17:50:30 От Кедря Антон  кому  Все:
	Зачем отключать всем микрофоны?
17:50:32 От Юрий  кому  Все:
	Да, пожалуйста, отключите ему микрофор, ахах
17:50:36 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	было б 3+2, было б 5, а так string+int выдает стринг
17:50:48 От Юрий  кому  Все:
	Чтобы не мешали слушать
17:50:54 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	тогда в скобки нужно его взять
17:51:15 От Никита Марчук  кому  Все:
	C:\Users\Никита\Desktop\untitled1\src\firstweekpractice\Task1.java:12:49	java: ';' expected Выдает, что не так?
17:51:24 От Федин Андрей  кому  Все:
	кавычки
17:51:35 От Кедря Антон  кому  Все:
	У меня ирже не работает программа
17:51:38 От Андрей Асламов  кому  Все:
	Почему при работе Сканера иногда мы данные вводим через пробел, а иногда через Enter?
17:51:42 От Z1 Style  кому  Все:
	Не понятно для чего логику прописывать
17:51:47 От Никита Марчук  кому  Все:
	Все понял)
17:51:51 От Максим Баженов  кому  Все:
	print vs println
17:51:52 От Федин Андрей  кому  Все:
	Разный ввод
17:53:08 От Федин Андрей  кому  Все:
	тогда не nextInt
17:53:13 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	1 2 3 такой ввод
17:53:13 От Юрий  кому  Все:
	Пожалуйста, попросите этого чловека отключить микрофон
17:53:46 От Z1 Style  кому  Все:
	там мы сначало инициализируем переменные, а потом ими пользуемся
17:53:55 От Сергей Островский  кому  Все:
	красава вопросы по теме
17:54:00 От Anna Betskova  кому  Все:
	Через пробел тоже работает
17:54:02 От Кедря Антон  кому  Все:
	Error:(12, 52) java: ')' expected
17:54:03 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	scanner.next() до пробела сканирует
17:54:04 От Роман Гафаров  кому  Все:
	это приколы TRINKETa о пробелах и ентерах в сканере
17:54:13 От Никита Марчук  кому  Все:
	java: cannot find symbol	  symbol:   class Scanner	  location: class firstweekpractice.Task1
17:54:24 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Через пробел тут тоже работает
17:55:16 От Сергей Островский  кому  Все:
	нету
17:55:22 От Den  кому  Все:
	через printf
17:55:31 От Никита Марчук  кому  Все:
	нет
17:55:34 От Владимир Веснин  кому  Все:
	может как в пайтон есть format?
17:55:36 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Можете пояснить про ввод переменной temp?
17:55:48 От Федин Андрей  кому  Все:
	printf
17:56:00 От Кедря Антон  кому  Все:
	Не скобка а пропущен был символ +
17:56:06 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	24 строка
17:56:08 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	У меня тоже вопрос про temp.
17:56:28 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	Расскажите подробнее. Зачем и почему нужен temp?
17:56:34 От Den  кому  Все:
	temp - временная переменная для одного из значений
17:56:51 От Федин Андрей  кому  Все:
	System.out.printf()
17:56:52 От Юрий  кому  Все:
	Антон, вы здесь не один
17:57:23 От Кедря Антон  кому  Все:
	Юрий здесь люди учаться писать код. В чем ваша проблема?
17:57:40 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	Солидарен с Антоном
17:57:48 От Юрий  кому  Все:
	ЛЮБИТЕЛИ ГОЛОСОВЫХ БЕСТАКТНЫ И МЕШАЮТ. СБИВАЮТ ПРЕПОДА
17:58:01 От Роман Гафаров  кому  Все:
	нас много! ща все будут выражать свои мысли в голосину
17:58:17 От Роман Гафаров  кому  Все:
	мы молчим не потому что нечего сказать
17:58:25 От Юрий  кому  Все:
	Выражайте свои мысли здесь, пожалуйста
17:58:53 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Согласен, пишите вопрос в чат, все тоже хотят пообщаться но будет базар
17:59:17 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	Не сработала строчка method java.io.PrintStream.println(java.lang.String) is not applicable	      (actual and formal argument lists differ in length)
17:59:21 От Сергей Островский  кому  Все:
	с плюсами удобнее и понятнее
17:59:55 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	разобрался
18:00:06 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	Уже разобралась с темп
18:00:15 От Александр П.  кому  Все:
	%s получается как ссылка на объект перед = ?
18:00:15 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	да да printf нашел ошибку
18:00:36 От Кедря Антон  кому  Все:
	У меня есть вопрос
18:00:45 От Кедря Антон  кому  Все:
	Но писать его долго
18:00:55 От Юрий  кому  Все:
	Пишите
18:00:57 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	скиньте
18:00:58 От Виктор  кому  Все:
	net
18:00:58 От Игнатьев Вячеслав Константинович  кому  Все:
	-
18:00:59 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	нет
18:00:59 От Z1 Style  кому  Все:
	нужно
18:01:06 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public class Task1 {
	    
	    public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int a = scanner.nextInt();
	        int b = scanner.nextInt();
	        int c = scanner.nextInt();
	        
	        System.out.println("Результат ввода a=" + a + ";b=" + b + ";c=" + c);
	        //System.out.println("3 + 2=" + (3 + 2));
	        int temp = c;
	        c = b;
	        b = a;
	        a = temp;
	        
	        System.out.println("Результат работы программы: a=" + a + ";b=" + b + ";c=" + c);
	        System.out.printf("a = %s, b = %s, c = %s", a, b, c);
	    }
	    
	}
18:01:27 От Den  кому  Все:
	точно , кофею надо )
18:01:43 От Кедря Антон  кому  Все:
	Я не понял про последнюю строчку для чего она
18:02:01 От Кедря Антон  кому  Все:
	Или вместо чего она?
18:02:03 От Виталий Демченко  кому  Все:
	%s сразу передает значения переменных
18:02:04 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	Заменяет предпоследнюю
18:02:09 От Александр П.  кому  Все:
	%s получается как ссылка на объект перед = ?
18:02:15 От Ni Paul  кому  Все:
	для читабельности
18:02:18 От Кедря Антон  кому  Все:
	ПОнятно спасибо
18:03:38 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	а можно как-то внутри кавычек значения писать? =) типа "а = {a}; b= {b}", а не дублировать инфу а ля %s
18:03:48 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Александр, я так понял, что %s передает то, что Вы последовательно укажите после строки " "
18:04:06 От Никита Марчук  кому  Все:
	C:\Users\Никита\.jdks\azul-13.0.12\bin\java.exe "-javaagent:C:\Program Files\JetBrains\IntelliJ IDEA Community Edition 2022.2.1\lib\idea_rt.jar=54976:C:\Program Files\JetBrains\IntelliJ IDEA Community Edition 2022.2.1\bin" -Dfile.encoding=UTF-8 -classpath C:\Users\Никита\Desktop\untitled1\out\production\untitled1 firstweekpractice.Task1 Теперь выдает((
18:04:42 От Кедря Антон  кому  Все:
	Никита
18:04:46 От Кедря Антон  кому  Все:
	У вас все работает
18:04:52 От Кедря Антон  кому  Все:
	Начните писать
18:05:22 От Кедря Антон  кому  Все:
	Мышкой ткните в консоли
18:05:28 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	коллеги, важно чтобы java, хоть и скаченная через IDEA, была прописана в переменных системы (PATH)
18:05:42 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	https://www.java.com/ru/download/help/path.html
18:06:50 От Ell Khamanova  кому  Все:
	мне немного не понятно, почему мы вводим дополнительную переменную temp? Если пропишем a=b, b=c, c=a какая ошибка появится?
18:07:15 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	насчет printf - это действительно для удобства/читаемости кода, значения просто подставляются вместо специальных символов - %s, то есть вместо %s выведется значение, нужное вам
18:07:18 От Федин Андрей  кому  Все:
	вы замените а
18:07:24 От Den  кому  Все:
	Ошибка не появится , будте ошибка в логике , вы присвоите не те значения
18:07:33 От Федин Андрей  кому  Все:
	и уже будет у нее другоу знаечение
18:07:39 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	>>мне немного не понятно, почему мы вводим дополнительную переменную temp? Если пропишем a=b, b=c, c=a какая ошибка появится?
18:07:54 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	у вас же переменная А тогда примет значение B
18:08:06 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	а свое начальное потеряет
18:09:12 От Ell Khamanova  кому  Все:
	поняла, спасибо!
18:10:40 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	Андрей, вопрос довольно отвлеченного характера, а как  называется плагин с котом, как у Вас???
18:11:28 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Уточнение, я думаю называть переменную типа Scanner "scanner" почти тоже самое что и class Class, новичков путает знатно)
18:12:05 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	так принято писать
18:12:19 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Лучше input все же
18:12:33 От Andrew Seleznev  кому  Все:
	Nyan Progress Bar
18:12:52 От Станислав П.  кому  Все:
	Да ладно, сканнер, вроде как вообще не принято использовать. Дальше будет другой способ ввода информации.
18:12:56 От Никита Марчук  кому  Все:
	Антон спасибо, разобрался))
18:13:04 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	все равно придется учить что такое класс и его экземпляры
18:13:59 От Сергей Островский  кому  Все:
	я всё таки за того парня который вопросы задает вслух👍 хоть можно успевать код писать! да и вопросы в тему!
18:14:23 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	а если их будет трое?
18:14:33 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	А если 70 парней?)
18:14:40 От Сергей Островский  кому  Все:
	нет пусть он будет один=)))
18:14:59 От Den  кому  Все:
	в общем ему можно , остальным не стоит )
18:16:24 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	😄
18:16:35 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	      Дано m - количество гигабайт трафика, используемое пользователем за месяц,
	      с - заплаченная цена за этот трафик.
	      Вычислить стоимость одного гигабайта трафика.
	      
	      Входные данные
	      1) m = 2, c = 22
	      2) m = 3, c = 22
	     */
	    // 1 гб -> m:c = 1:x => m/c = 1/x => x = c * 1 / m.
18:17:57 От Сергей Островский  кому  Все:
	сейчас новое окно создавать?
18:18:30 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Это не окно, это новый класс)
18:19:53 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	это в строке?
18:20:09 От Сергей Островский  кому  Все:
	как на виндовс?
18:20:12 От Федин Андрей  кому  Все:
	alt ctrl i
18:20:15 От Федин Андрей  кому  Все:
	?
18:20:22 От Den  кому  Все:
	а еще есть волшебное сочетание shift + ctrl + enter
18:20:55 От Федин Андрей  кому  Все:
	Den - спасибо
18:23:21 От Den  кому  Все:
	кому интересны сочетания клавиш https://xn--80aebiodamj0aw8fua3g.xn--p1ai/intellij-idea
18:23:52 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	скобки щзабыл
18:23:56 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	()
18:24:37 От kostya snigirev  кому  Все:
	float
18:24:43 От Роман Гафаров  кому  Все:
	double нужен
18:24:44 От kostya snigirev  кому  Все:
	double
18:24:55 От Роман Гафаров  кому  Все:
	да хоть в 1
18:24:56 От kostya snigirev  кому  Все:
	1.0
18:24:58 От Роман Гафаров  кому  Все:
	1,0
18:24:59 От Станислав П.  кому  Все:
	1.0
18:25:06 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	nextDouble
18:25:48 От Федин Андрей  кому  Все:
	Парадокс, но скобки не требуются )
18:26:38 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	(double) c / m
18:26:41 От Александр Захарченко  кому  Все:
	(double)c/m
18:26:49 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	если пользователь вышел из зума, и не может повторно зайти на эту же конфу, что делать?
18:27:26 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	да, в дискорде вопрос
18:27:34 От Владимир Веснин  кому  Все:
	7.0 получается …
18:28:01 От Владимир Веснин  кому  Все:
	да
18:28:07 От Федин Андрей  кому  Все:
	я со второго компа тоже не могу зайти
18:28:19 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	Подскажите еще раз горячие кнопки для импорта сканнера
18:28:33 От Станислав П.  кому  Все:
	Альт + Энтер
18:28:55 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	Спасибо
18:29:00 От Роман Гафаров  кому  Все:
	1D хитро
18:29:16 От Виталий Демченко  кому  Все:
	👍
18:29:20 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Что означает 1D?
18:29:22 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int m = scanner.nextInt();
	        int c = scanner.nextInt();
	        
	        System.out.println("Стоимость 1ГБ трафика: " + c * 1.0 / m);
	        System.out.println("Стоимость 1ГБ трафика(v2): " + (double) c / m);
	        System.out.println("Стоимость 1ГБ трафика(v3): " + c * 1D / m);
	    }
18:29:25 От Владимир Веснин  кому  Все:
	у меня было (double)(c /m) , а без скобок все хорошо вычисляет
18:29:44 От Кедря Антон  кому  Все:
	Для чего это может понадобиться?
18:30:04 От Сергей Островский  кому  Все:
	скобка перед с у тебя?
18:30:22 От Кедря Антон  кому  Все:
	Понял
18:30:22 От Den  кому  Все:
	читаемость кода
18:30:26 От Федин Андрей  кому  Все:
	Как читабельнее
18:30:27 От Никита Марчук  кому  Все:
	Варианты разобрали ;)
18:30:51 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	а 1D, это суффикс, как 1F?
18:31:19 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	типа, float
18:31:25 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	nextDouble
18:31:49 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	спасибо
18:32:09 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	зашли через веб-версию
18:32:38 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	    Напишите программу, которая получает два числа с плавающей точкой х и у в аргументах
	    командной строки и выводит евклидово расстояние от точки (х, у) до точки (0, 0)
	    
	    Входные данные
	    i = 7 j = 5
	     */
18:32:42 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	Вопрос решился, с приложения не заходило (ни телефон, ни пк), а с веб версии зашло
18:33:18 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	Евклидово расстояние - это расстояние между двумя точками, вычисляемое по теореме Пифагора.
	     (сумма квадратов длин катетов равна квадрату длины гипотенузы.)
	     корень квадратный из суммы квадратов x2-x1 и y2-y1
	    d = sqrt((x2-x1)^2 + (y2-y1)^2)
18:33:51 От Z1 Style  кому  Все:
	а условие задачи можете в чат скинуть
18:34:55 От Кедря Антон  кому  Все:
	не невариант
18:34:59 От Сергей Островский  кому  Все:
	рисунок в чат можно?
18:35:02 От Кедря Антон  кому  Все:
	надо минут 40 мне -))
18:35:03 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	условие выше написано
18:35:28 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	y
	    |
	  4 |_____(3,4)
	    |    /|
	    |   / |
	    |  /  |
	    | /   |
	    |/____|________________x
18:35:44 От Сергей Островский  кому  Все:
	спс
18:35:48 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	подсказка - Math
18:37:27 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	как решение будет - пишите +
18:37:28 От Евгений  кому  Все:
	я одним пальцем пока наберу
18:37:42 От Александр Захарченко  кому  Все:
	+
18:37:48 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	но решение сюда просьба не скидывать пока что
18:38:14 От Роман Гафаров  кому  Все:
	готово
18:38:31 От Роман Гафаров  кому  Все:
	+
18:38:42 От Виктор  кому  Все:
	8.602325267042627
18:38:57 От Никита Марчук  кому  Все:
	Надо разбирать((
18:39:27 От Владимир Веснин  кому  Все:
	+
18:39:41 От Константин Моисеев  кому  Все:
	+
18:39:43 От Кедря Антон  кому  Все:
	я без понятия как это решать.. посижу в тишине
18:40:19 От Кедря Антон  кому  Все:
	^ что это вообще за ковычки в формуле?
18:40:29 От Роман Гафаров  кому  Все:
	это степень
18:40:39 От Сергей Островский  кому  Все:
	я не смог
18:40:42 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	+
18:40:46 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	+
18:40:58 От Федин Андрей  кому  Все:
	Ага )) вспомнить математику )
18:41:01 От Роман Гафаров  кому  Все:
	System.out.println(	                Math.sqrt((x1 - 0) * (x1 - 0) + (y1 - 0) * (y1 - 0))	        );
18:41:02 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	+
18:41:07 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	сделано
18:41:16 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	тут больше времени не на решение, а на понимание как это решать вообще))
18:41:16 От kostya snigirev  кому  Все:
	Math.sqrt(Math.pow(x1, 2) + Math.pow(x2, 2))
18:41:18 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	public class Task3 {	    public static void main(String[] args) {	        Scanner sc = new Scanner(System.in);	        double a = sc.nextDouble();	        double b = sc.nextDouble();	        double c = Math.sqrt(Math.pow(a, 2) + Math.pow(b, 2));	        System.out.printf("Расстояние от точки (0, 0) до точки (%s, %s) равно %s", a, b, c);	    }	}
18:41:20 От Виктор  кому  Все:
	d = Math.sqrt((Math.pow(j,2))+(Math.pow(i,2)));
18:41:28 От Irina Popova  кому  Все:
	package firstweekpracticle;
	
	import java.util.Scanner;
	
	public class Task3 {
	    public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int i = scanner.nextInt();
	        int j = scanner.nextInt();
	        System.out.println("расстояние " +Math.sqrt(i*i + j*j));
	    }
	}
18:41:34 От Владимир Веснин  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	
	        double x1 = 0;
	        double y1 = 0;
	
	        double i = scanner.nextDouble();
	        double j = scanner.nextDouble();
	
	        double d = Math.sqrt(Math.pow(i-x1, 2) + Math.pow(j - y1, 2));
	
	        System.out.printf("Евклидово расстояние равно %s", d);
	    }
18:42:33 От Станислав П.  кому  Все:
	Scanner scanner = new Scanner(System.in);		        System.out.print("Введите координату x1: ");	        int i1 = scanner.nextInt();	        System.out.print("Введите координату y1: ");	        int j1 = scanner.nextInt();		        System.out.print("Введите координату x2: ");	        int i2 = scanner.nextInt();	        System.out.print("Введите координату y2: ");	        int j2 = scanner.nextInt();		        double d = Math.pow((Math.pow(j2 - j1, 2) + Math.pow(i2 - i1, 2)) , 0.5);		        System.out.printf("d = %s", d);
18:44:14 От Яна  кому  Все:
	ура
18:44:19 От Яна  кому  Все:
	добрый день
18:45:13 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        double x = scanner.nextDouble();
	        double y = scanner.nextDouble();
	        
	        double res = Math.sqrt(Math.pow(x, 2) + y * y);
	        
	        System.out.println("Результат работы программы: " + res);
	    }
18:45:42 От Кедря Антон  кому  Все:
	что такое math.pow?
18:45:49 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	степень
18:45:54 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	В формуле x2-x1?
18:46:02 От Кедря Антон  кому  Все:
	Я писал код не услышал
18:46:03 От Кедря Антон  кому  Все:
	спасибо
18:46:20 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	в теории было
18:48:05 От Никита Марчук  кому  Все:
	Условие в студию)
18:48:16 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	
	Дана площадь круга, нужно найти диаметр окружности и длину окружности.
	S  = PI * (D^2 / 4) - это через диаметр => d = sqrt(S * 4 / PI)
	S = PI * r^2 - радиус
	S = L^2 / (4 *PI) - площадь через длину
	Отношение длины окружности к диаметру является постоянным числом.
	π = L : d
	
	Входные данные: 
	91
	 */
18:48:27 От Никита Марчук  кому  Все:
	Вместе(
18:48:33 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Сами, пож)
18:48:36 От Мария Воронцова  кому  Все:
	вместе лучше
18:48:38 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Давайте сперва сами.
18:48:40 От Роман Гафаров  кому  Все:
	сами
18:48:43 От Кедря Антон  кому  Все:
	Вместе
18:48:45 От Константин Моисеев  кому  Все:
	Попробуем сами
18:48:46 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	сами
18:48:46 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	да чего тут решать то =)
18:49:23 От Сергей Островский  кому  Все:
	я лет 10 не решал задачек=)
18:50:10 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	у меня тоже затупы в математике, долго соображаю как решить)
18:50:42 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	d = sqrt(S * 4 / PI)
18:50:52 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	из условия выше)
18:52:14 От Сергей Островский  кому  Все:
	я вот на вебинаре только строчить успеваю=) а слушать плохо получается а решать тем более
18:52:18 От Роман Гафаров  кому  Все:
	d = 10.76	L = 33.81
18:52:57 От Vlad Kuzin  кому  Все:
	диаметер: 10.764051215546116 , длинна окружности: 33.81626422162396
18:53:08 От Z1 Style  кому  Все:
	почему spvm не прописывается ?? Красным подчеркнут.
18:53:11 От Никита Марчук  кому  Все:
	Я вот параллельно записываю видео с экрана, потом пересматривать буду)
18:53:30 От Сергей Островский  кому  Все:
	Никита запись и так будет
18:53:32 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	записи вебинара будут выложены)
18:53:43 От Никита Марчук  кому  Все:
	Ждать не надо)
18:53:44 От Виталий Демченко  кому  Все:
	+
18:53:47 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	самим записывать не обязательно
18:53:52 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	Площадь окружности: 91; Диаметр окружности: 10.764051215546116; Длина окружности: 33.81626422162396
18:53:54 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	нифига не понятно, какой радиус то?
18:54:00 От Сергей Островский  кому  Все:
	а вот где алгебру выучить вот это вопрос
18:54:13 От Александр Захарченко  кому  Все:
	+
18:54:19 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	spvm - может лишняя S в начале?
18:54:41 От Федин Андрей  кому  Все:
	psvm
18:54:49 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	psvm - это быстрый набор
18:54:53 От Z1 Style  кому  Все:
	static прописывается pablic  красным идет
18:55:01 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	и нажали tab
18:55:09 От Den  кому  Все:
	public
18:55:09 От Федин Андрей  кому  Все:
	public
18:55:10 От Роман Гафаров  кому  Все:
	psvm public static void main
18:55:11 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	и у вас будет public static void main
18:55:42 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Площади достаточно
18:55:46 От Z1 Style  кому  Все:
	Class 'Task4' is never used
18:55:52 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	запутали
18:55:55 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Далее длину вычисляем
18:56:59 От Никита Марчук  кому  Все:
	Звук у всех нормальный?
18:57:07 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	у меня норм все
18:57:09 От Станислав П.  кому  Все:
	да, все ок со звуком
18:58:29 От Александр Захарченко  кому  Все:
	Вопрос: 	Почему в первой формуле после преобразования получилось sqrt(S*4/PI) , ведь в изначальной формуле D^2/4 было в скобках и по логике должно быть S/PI*4 (но тут не принципиально, так как не влияет на результат)
18:59:02 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	PI объявили?
18:59:10 От Федин Андрей  кому  Все:
	Константы :)
18:59:11 От Виталий Демченко  кому  Все:
	тут PI через Math
18:59:16 От Роман Гафаров  кому  Все:
	S так написал ) нельзя
18:59:23 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	пи так и писал)
18:59:30 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Я написал L :)
18:59:41 От Максим Баженов  кому  Все:
	long double
18:59:56 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Машинально с условия)
19:00:08 От Mikhail Vishnyakov  кому  Все:
	Большие буквы для контант
19:00:36 От Роман Гафаров  кому  Все:
	circle
19:01:01 От Кедря Антон  кому  Все:
	Error:(28, 2) java: reached end of file while parsing
19:01:11 От Ell Khamanova  кому  Все:
	в теории мы объявляем переменные и константу, здесь же это пропускается, или объединяется с формулами.
19:01:16 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	+
19:01:17 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	получилось
19:01:18 От Кедря Антон  кому  Все:
	Нет
19:01:18 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int square = scanner.nextInt();
	        //диаметр
	        double d = Math.sqrt(square * 4 / Math.PI);
	        //длина
	        double l = Math.PI * d;
	        
	        System.out.println("Результат: d=" + d + ";l=" + l);
	    }
19:01:23 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	+
19:01:24 От Константин Моисеев  кому  Все:
	да
19:01:37 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	получилось
19:01:40 От Кедря Антон  кому  Все:
	Нашел пропустил скобку фигурную
19:01:51 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	final double PI = 3.14;
19:02:06 От Евгений Петров  кому  Все:
	разобрался
19:02:10 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	ок
19:02:20 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Как?
19:02:20 От Ell Khamanova  кому  Все:
	нет
19:02:22 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	нет
19:02:23 От Роман Гафаров  кому  Все:
	ctrl
19:02:39 От Виталий Демченко  кому  Все:
	👍
19:02:52 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Так только в IDEA?
19:02:58 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	final double PI = 3.14 )
19:03:03 От Никита Марчук  кому  Все:
	А как вернуться?))
19:03:10 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Вверху вкладки
19:03:40 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Контрол Ф4 закрыть вкладку
19:03:41 От Никита Марчук  кому  Все:
	А все)
19:04:29 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Тут в идее, наверное, половина формул уже вшита.
19:05:59 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	ну прям в IDEA не вшито, конечно есть сторонние библиотеки, где уже есть реализация всех часто используемых формул/функций. В частности класс Math - там посто за нас написали часто используемые ОПЕРАЦИИ для работы с числами
19:06:26 От Слава  кому  Все:
	Сечас что-то рассказывают?
19:06:30 От Слава  кому  Все:
	или у меня лагает
19:06:32 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	ytn
19:06:36 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	перерыв
19:06:36 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	сейчас перерыв)))
19:06:40 От Слава  кому  Все:
	спасибо
19:07:08 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	для тех, кто не хочет перерыв и хочет решать задачки:
19:07:16 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	следующая задача и ее условие
19:07:22 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	        Напишите аналог функции swap, которая меняет значения двух параметров местами (без вспомогательной переменной)
	        Входные данные
	        a = 8; b = 10
	     */
19:07:32 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	кодить не сложно, а узнать какая формула для решения задачи нужна - это боль))))
19:08:02 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	кстати, вот эту задачку спрашивают на собеседовании частенько)
19:08:32 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	именно не ради ваших знаний кода/среды/языка - а именно проверка мышления логического
19:13:05 От Станислав П.  кому  Все:
	Андрей, замена местами через сложение и вычитание?)
19:13:23 От Виктор  кому  Все:
	a = a - b; // a = 8 - 10 = -2	        b = a + b; // b = -2 + 10 = 8	        a = b - a; // a = 10 - 2
19:13:54 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	как я уже писал, не выкладывайте решение раньше времени, это же спойлеры
19:14:49 От Виктор  кому  Все:
	А как ответ в другой форме скинуть?) Тем кто хочет сам, может не смотреть на решение)
19:15:01 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	в direct мне
19:18:41 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	немного иначе получилось a = (a+b)/2-a;	        b = b-2*a;	        a = b + 2*a;
19:19:15 От Роман Гафаров  кому  Все:
	можно прокомментировать почему оно работает и как : a += b-(b = a);
19:20:43 От Роман Гафаров  кому  Все:
	присвоение
19:21:00 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	Выходит я собес прошел) Когда на работу выходить?😄
19:22:41 От Никита Марчук  кому  Все:
	lf
19:22:42 От Кедря Антон  кому  Все:
	lf
19:22:44 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	+
19:22:47 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	+
19:22:47 От Никита Марчук  кому  Все:
	да)
19:22:49 От Евгений Петров  кому  Все:
	+
19:22:51 От Слава  кому  Все:
	java: class Task5 is public, should be declared in a file named Task5.java
19:22:59 От Слава  кому  Все:
	с чем мб связано?
19:23:44 От Кедря Антон  кому  Все:
	Круто
19:24:03 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	на консольку можно переключиться рядом со вкладкой debugger
19:26:17 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Не хватает второго монитора.
19:26:20 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	классная штука
19:26:28 От Сергей Островский  кому  Все:
	можно код
19:26:34 От Никита Марчук  кому  Все:
	34 дюма один норм)
19:26:35 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int a = scanner.nextInt();//2
	        int b = scanner.nextInt();//5
	        
	        System.out.println("Входные данные");
	        System.out.println("a=" + a + ";b=" + b);
	        
	        //логика
	        a = a + b;//2 + 5 = 7 -> a = 7
	        b = a - b;//7 - 5 = 2 -> b = 2
	        a = a - b;//7 - 2 = 5 -> a = 5
	    
	        System.out.println("Результат");
	        System.out.println("a=" + a + ";b=" + b);
	    }
19:26:38 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	в пузырьковой сортировке тоже самое?
19:26:52 От Елена  кому  Все:
	где найти вкладку debugger?
19:26:54 От Ell Khamanova  кому  Все:
	у меня не получилось включить дебаз
19:26:57 От Слава  кому  Все:
	нет
19:27:17 От Слава  кому  Все:
	public class Task5 {	    public static void main(String[] args) {	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);	        int a = scanner.nextInt();	        int b = scanner.nextInt();		        system.out.println ("Входные данные");	        system.out.println ("a=" + a + ";b=" + b);		        a = a + b;	        b = a - b;	        a = a - b;		        system.out.println ("Результат");	        system.out.println ("a=" + a + ";b=" + b);	    }	}
19:27:33 От Vlad Kuzin  кому  Все:
	Имя файла скорее всего левое
19:27:39 От kostya snigirev  кому  Все:
	проверь имя класса и имя пакета
19:27:49 От Рома Гайдуков  кому  Все:
	D:\Java Idea\project_java\src\firstweekpractice\Task5.java:8:14
	java: ‘;’ expected
19:27:52 От Слава  кому  Все:
	все
19:27:53 От Слава  кому  Все:
	понял
19:27:54 От Слава  кому  Все:
	спасибо
19:28:21 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	        Дано двузначное число. Вывести сначала левую цифру (единицы), затем правую (десятки)
	     */
19:28:23 От Рома Гайдуков  кому  Все:
	Спасибо
19:29:11 От Роман Гафаров  кому  Все:
	это самим решать?
19:29:53 От Виталий Демченко  кому  Все:
	через %
19:29:54 От Максим Баженов  кому  Все:
	/ mod
19:29:54 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	c/10; c%10
19:30:00 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	целочисленное деление и остаток
19:30:26 От Роман Гафаров  кому  Все:
	наоборот
19:30:35 От Роман Гафаров  кому  Все:
	неа
19:30:39 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Нет
19:30:46 От Леонид  кому  Все:
	наоборот вроде
19:30:47 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Слеш
19:31:06 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	-
19:31:14 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	0
19:31:15 От Александр Захарченко  кому  Все:
	наоборот
19:31:46 От Константин Моисеев  кому  Все:
	да
19:31:54 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int c = scanner.nextInt();
	        
	        System.out.println("Результат");
	        System.out.println("Единицы: " + c % 10 + ";Десятки: " + c / 10);
	    }
19:32:17 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	     Перевод литров в галлоны. С консоли считывается число n - количество литров, нужно перевести это число в галлоны.
	     (1 литр = 0,219969 галлона)
	     */
19:32:56 От Артемий Григорьев  кому  Все:
	нетfinal
19:32:56 От Максим Баженов  кому  Все:
	final type
19:32:56 От Виктор  кому  Все:
	А можно помощь) я тут кнопки понажимал, и у меня теперь компилируется и делается только таск 5)куда я мог нажать?)
19:32:56 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	final
19:32:57 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	final
19:32:57 От Евгений Петров  кому  Все:
	final double
19:32:57 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	final
19:32:57 От Кедря Антон  кому  Все:
	Final
19:32:57 От Константин Моисеев  кому  Все:
	final
19:32:58 От Федин Андрей  кому  Все:
	final
19:33:01 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	final
19:33:08 От Станислав П.  кому  Все:
	final типДанных
19:34:00 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	public static вроде же не обязательно
19:34:11 От Виктор  кому  Все:
	Константа
19:34:12 От Станислав П.  кому  Все:
	это константа
19:34:15 От Евгений Петров  кому  Все:
	Константа
19:34:16 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	с толку людей бить может
19:34:18 От Юрий Рябов  кому  Все:
	rjycnfynf
19:34:23 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	константа так задается
19:34:23 От Юрий Рябов  кому  Все:
	константа
19:34:24 От Федин Андрей  кому  Все:
	больше интересно Public
19:34:25 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Андрей, еще прокомментируйте, почему мы написали паблик
19:34:39 От Виталий Демченко  кому  Все:
	public static ..
19:34:55 От Кедря Антон  кому  Все:
	Констатнту именно там писать нужно или можно ниже гдето написать
19:34:58 От Роман Гафаров  кому  Все:
	без public работает
19:35:12 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	нет нет, я про public static у константы, это вроде для ооп уже нужно
19:35:19 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	public - модификатор доступа обычно, кажется
19:35:23 От Роман Гафаров  кому  Все:
	без static нужно создать объект?
19:36:09 От Роман Гафаров  кому  Все:
	не статичная переменная в статичной области
19:36:14 От Ni Paul  кому  Все:
	static
19:36:15 От Максим Баженов  кому  Все:
	вне класса main
19:36:19 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Может потому что он вне метода
19:36:48 От Слава  кому  Все:
	нужен уровень от дна программирования видимо, а не от нуля)
19:37:10 От Shusha  кому  Все:
	а сколько по времени примерно еще будет длиться урок?
19:37:17 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	до 13, вроде
19:37:44 От Виталий Демченко  кому  Все:
	ОК, спасибо. Будем делать правильно.
19:37:47 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	это член класса
19:37:55 От Роман Гафаров  кому  Все:
	(new Task17).LITRES_IN_GALLON ?
19:38:06 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	public static final double или static final double
19:38:11 От Виталий Демченко  кому  Все:
	В курсе не было таких примеров, поэтому возник вопрос.
19:38:12 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	?
19:38:18 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	у меня ошибка java: <identifier> expected
19:38:27 От Ni Paul  кому  Все:
	а по документации сначала статик или модифюдост?
19:38:32 От Ясеницкий Степан  кому  Все:
	кое-что пока надо принимать за данность, как я понимаю
19:38:54 От Александр Захарченко  кому  Все:
	Типы переменной можно в произвольной последовательности писать?
19:39:04 От Никита Марчук  кому  Все:
	А почему у меня один из Тасков красным подчеркнут?
19:40:06 От Федин Андрей  кому  Все:
	Дебаг выключи )
19:40:11 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	Я нашла, вместо точки, запятая стояла в 0.219969
19:40:48 От Den  кому  Все:
	копипаст опасная штука )
19:40:53 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Инфа о мерах есть в каком - то методе/функции  java?
19:41:19 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	Дано целое число n.
	Выведите следующее за ним четное число.
	При решении этой задачи нельзя использовать условную инструкцию if и циклы.
	
	5 -> 6
	10 -> 12
	 */
19:41:24 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Меры объема те же, например
19:41:41 От Никита Марчук  кому  Все:
	Предыдущее решение можно
19:41:42 От Федин Андрей  кому  Все:
	++i
19:41:51 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public class Task7 {
	    static final double LITRES_IN_GALLON = 0.219969;
	    
	    public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int n = scanner.nextInt();
	        double res = n * LITRES_IN_GALLON;
	        System.out.println("Результат: " + res);
	    }
	}
19:42:00 От Olga Kharitskaya  кому  Все:
	I++
19:43:56 От Никита Марчук  кому  Все:
	java: cannot find symbol	  symbol:   class Scanner	  location: class firstweekpractice.Task7
19:43:58 От Федин Андрей  кому  Все:
	Нужно имено четное
19:44:05 От Никита Марчук  кому  Все:
	В готовом решении пишет
19:44:22 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	четное
19:44:53 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	у вас нет импорта сканнера видимо в классе task7
19:44:58 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	сделал
19:45:01 От Кедря Антон  кому  Все:
	+
19:45:21 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	Напомните - как автоотформатировать текст)
19:45:23 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	если есть ошибка в классах каких-то синтаксическая, то программа не запустится, пока вы не поправите/не закомментируете
19:45:37 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	CTRL + ALT + L
19:45:45 От Никита Марчук  кому  Все:
	Разобрался со своей проблемой)
19:45:48 От Станислав П.  кому  Все:
	готово
19:46:24 От Александр Захарченко  кому  Все:
	+
19:46:37 От Слава  кому  Все:
	java: reached end of file while parsing
19:47:11 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	System.out.println(n + 2 - n % 2)
19:50:00 От Евгений  кому  Все:
	(num + 1) % 2 == 0 ? (num + 1) : (num + 2);
19:50:22 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public class Task8 {
	    
	    public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int n = scanner.nextInt();
	        int res = (n / 2 + 1) * 2;
	        int res1 = n + 2 - Math.abs(n) % 2;
	        
	        System.out.println("Результат: " + res);
	        System.out.println("Результат: " + res1);
	    }
	}
19:51:03 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	/*
	     Даны целые числа a, b и с, определяющие квадратное уравнение. Вычислить дискриминант.
	     
	     Подсказка: D = b^2 - 4 * a * c
	     
	     Входные данные
	     a = 6 b = -28 с = 79
	     */
19:51:18 От Vladimir Parkhomenko  кому  Все:
	(n / 2 + 1) * 2) выдает -38 для -41
19:51:29 От Vladimir Parkhomenko  кому  Все:
	с модулем нормально
19:52:19 От Слава  кому  Все:
	java: cannot find symbol	  symbol:   class Scanner	  location: class Task8
19:52:33 От Слава  кому  Все:
	😣
19:52:40 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	повторюсь, вы не импортируете сканнер
19:52:46 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	package firstweekpractice;
	
	import java.util.Scanner;
	
	/*
	Дано целое число n.
	Выведите следующее за ним четное число.
	При решении этой задачи нельзя использовать условную инструкцию if и циклы.
	
	5 -> 6
	10 -> 12
	 */
	public class Task8 {
	    
	    public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int n = scanner.nextInt();
	        int res = (n / 2 + 1) * 2;
	        int res1 = n + 2 - Math.abs(n) % 2;
	        
	        System.out.println("Результат: " + res);
	        System.out.println("Результат: " + res1);
	    }
	}
19:52:54 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	вот как должен выглядеть код полноценный
19:54:17 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	сделал
19:54:20 От Роман Гафаров  кому  Все:
	-1112 получилось
19:54:23 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	+
19:54:34 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	-1112.0
19:54:41 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	корни мнимые выходит будут
19:54:48 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	😅
19:54:56 От Vlad Kuzin  кому  Все:
	2680
19:55:21 От Федин Андрей  кому  Все:
	-1112
19:55:38 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	в чем-то подвох
19:55:42 От Станислав П.  кому  Все:
	корней нет получается
19:55:59 От Станислав П.  кому  Все:
	решений нет
19:56:02 От Виктор  кому  Все:
	-1112.0
19:57:02 От Станислав П.  кому  Все:
	дабл нужен
19:57:03 От Vladimir Frolov  кому  Все:
	dpuble
19:57:05 От Константин Моисеев  кому  Все:
	надо double
19:57:06 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	дубль
19:57:24 От Валерий Хочкиян  кому  Все:
	b * b
19:57:46 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	Слишком легко после предыдущих задач
19:58:17 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	странно я о том же
19:58:31 От Сергей Островский  кому  Все:
	только это и решил
19:58:58 От Григорий Лапшин  кому  Все:
	Почему 20 строчка после равно (int)?
19:59:10 От Дмитрий Белкин  кому  Все:
	if {} else {} и
19:59:21 От Ольга Ивлиева  кому  Все:
	2 5 1
19:59:47 От Роман Гафаров  кому  Все:
	public static double pow(double a, double b)
19:59:54 От Никита Марчук  кому  Все:
	Vj;yj htitybt gj;fkeqcnf
19:59:57 От Роман Гафаров  кому  Все:
	pow возвращает double
20:00:02 От Никита Марчук  кому  Все:
	можно решение пожалуйста
20:00:14 От Сергей Островский  кому  Все:
	а дз где
20:00:24 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	https://docs.google.com/forms/d/1DinrollXZk1EtHNKOBtgdTGjNFHY6fSInfDrun3PATU/edit
20:00:48 От Гаврилов Андрей (Преподаватель)  кому  Все:
	public static void main(String[] args) {
	        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
	        int a = scanner.nextInt();
	        int b = scanner.nextInt();
	        int c = scanner.nextInt();
	        int d = (int) Math.pow(b, 2) - 4 * a * c;
	    
	        System.out.println("Дискриминант " + d);
	    }
20:00:59 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Андрей
20:01:07 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	а если есть задачи по задачам из теории?
20:01:11 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Почему Mac?)
20:01:12 От Сергей Островский  кому  Все:
	и тебе спасибо
20:01:16 От Ксения Бондаренко  кому  Все:
	ой, т.е вопросы
20:01:19 От Кудрин Сергей  кому  Все:
	Вам спасибо!!!!
20:01:20 От Evgenii Uvarov  кому  Все:
	Спасибо, Андрей
20:01:20 От Максим Баженов  кому  Все:
	Спасибо большоее, Андрей!
20:01:21 От Юрий Рябов  кому  Все:
	спасибо!
20:01:27 От Константин Моисеев  кому  Все:
	Спасибо
20:01:30 От Виталий Демченко  кому  Все:
	Спасибо!
20:01:36 От Victoria  кому  Все:
	Спасибо!
20:02:04 От Станислав П.  кому  Все:
	Спасибо, хороших выходных!
